【地獄辦公室】我叫陳天恆，我係陰間嘅報夢署做緊地府嘅公務員

有人話，做唔成有錢人，都希望做番隻快活鬼
但我就話:你都戇居嘅，你估快活鬼真係咁易做呀，分分鍾仲難過做有錢人呀。

大家好，我叫阿恆，全名叫陳天恆，今年18歲，我係一個孤兒，未出世就俾我呀媽墜咗胎，落咗嚟。陳天恆呢個名都係因為啲牛頭馬面睇番生死冊查record先知我叫呢個名。

由於我本來係有成92歲命，所以我必須要係到住多92年先可以交表去股胎署申請排期投胎。不過要輪投胎就好似你地人間上車買樓咁，除非你好有錢可以申請特通道，如果唔係都唔知要排幾耐先排到。

其實陰間同你地人間個樣其實都係差唔多，你以為做咗鬼就唔使做可以日日都係到hea，你咪傻啦，咪又係日日都要番工番學，或者你會問，做鬼又唔會死，唔需要維持日常生活開支都得，咁仲點解要番工?喂大佬呀，我唔會餓死，但我都會肚餓架，我唔會過勞死，但我都會眼訓架嘛。你平時肚餓眼訓辛唔辛苦嗱?你估陰間啲物價樓價好平咩。所以多數人落到嚟都係空歡喜一場。

講番轉頭上年我考完HDSE，全名即係Hell Diploma of Secondary Education Examination，就好似你地人間個DSE咁，出到嚟成績唔錯嘅我最後無去報大學，而係立即去咗考地府公務員，除咗因為人工唔錯鐵飯碗之外，最緊要係員工有福利做夠一定日子可以申請特快通道投貽。對於一直都未親眼見過人間嘅我真係好吸引，如事者過多幾個月嘅面試同審批，終於係半年前我成功入到地府報夢署做公務員，係一份幫鬼傳話俾人嘅工作。

而我嘅故事就係呢份地府工到展開。

第一次打文，有錯字或文筆唔好請多多包容

推

出文plz

Btw
有冇甜

屌
點解要俾我咁早見到

lm

簡單嚟講報夢署嘅工作就係幫陰間嘅鬼傳話俾人聽，而我嘅工作就係去接待啲鬼，幫佢地入資料同埋用部cam錄低佢地想講嘅說話，而後sd俾其他部門審批，最後就會等收件人訓咗教再sd去佢個腦到，等佢發夢嘅時候可以睇番條片。

經過呢半年嘅工作經驗，嚟報夢嘅鬼都不外付三個原因，第一就係報平安，多數都係岩岩死嘅鬼，想同屋企人報個平安，希望佢地唔使擔心。

第二種就係問攞錢，多數都係住得耐嘅鬼，啲錢頂唔到鬼節，清明，重陽，所以叫啲親友快啲燒錢救濟。有時會聽到佢地同啲親友講:唔好以為啲錢面額大就可以洗好耐，咪傻啦，對番匯率其實得好少。有時聽到都有啲忍唔住笑。

第三種就係啲分隔兩地嘅情人同夫妻，有時啲對話真係肉麻到我打哂冷震，真係搞到我呢個單身狗情何以堪。

咁當然有時都會遇到啲古怪搞笑嘅事啦，例如試過有江湖大佬報夢俾佢兄弟報平安多謝佢希望佢可以接管自己啲生意，但入資料嘅時候先發現原來佢嗰個兄弟其實就係落毒毒死佢嗰個人，但個大佬一直都唔知。

又有試個有個男仔日日都報夢俾嗰個同佢女友一齊俾帽佢帶嘅男仔 ，晚晚同佢講:我又掛住你啦，嚇尻佢，最後因為條友被佢嚇到傻咗，搞到個腦接收唔到啲片，所以個男仔先無煩到佢。

仲有癲到試過之前有對情侶話想開情趣用品店，所以就報夢俾佢屋企人叫佢地燒啲假狗震蛋落嚟。都唔知佢屋企聽完之後會咩反應。

雖然儘管每日都會發生好多光怪陸離嘅怪事，不過都仲會有一兩單事情係會令你好深刻。
包括接下嚟我會講嘅呢個男仔。

應該無

好少睇左頭一段就即刻正評
巴打有潛質

講下你條女

thz 食埋個飯繼續打

主角名同我朋友一樣
引左我入黎

係三個月前嘅一日，我第一次見到呢個男仔，佢著住件滿身血漬嘅衫沖咗入嚟我間房，一睇就知應該岩岩落嚟，但佢著到咁同親友報平安會唔會嚇親人?

佢沖到埋嚟我個位，好大力咁拍我張枱，個口震住係咁講家...宜...家...宜.....

我叫佢冷靜啲坐低先，再同佢講要俾全名我先可以幫佢搵到人

點知佢都只係不斷講呢兩個字，講咗無耐仲暈埋，嚇到我即刻送咗佢去醫院。
醫生話佢岩岩車禍落咗嚟，所以啲三魂七魄仲未復完哂，加上岩岩精神太過緊張先暈咗。醫生話睇番佢人間嘅病歷，發現佢係人間係哑，講唔到野，所以岩岩落到嚟習慣唔到可以講野，所以講野先咁卡，慢慢習慣番就無事。

原本諗住唔會再見番佢，但第二日番工，佢已經坐咗係我個位前面等緊我

ig fans入嚟留名

留名
Btw上面話加甜嘅死開啦

Lm

留名

未出世既嬰靈係冇得歸宗, 因為祖先唔認
所以先咁多嬰靈要留係陽間跟住老母
連放神主牌都係要另外立一個牌, 放唔埋一齊
個名都係要由父母改先有名

人一死七魄就消失, 三魂亦分開三舊去唔同地方

魂魄唔齊係唔會有活人咁既思維
所以靈體思想會好1999,
會唔知自己死左或者重覆死前既情景咁樣
上人身講野都9唔搭8, 所謂鬼話連篇
係要受返好耐香火受得耐先會變正常

而樓主個個案咁耐冇香火,
莫講話考HDSE, 個意識仲係唔係度都成問題

請問如果係未夠三個月 不幸小產嘅bb算唔算嬰靈？如果係 可以做d咩令佢舒服d?

算
屋企有神檯就擺多個牌同香爐俾佢
同埋請返佢入屋, 神主牌同香爐冇開光就等引到一屋鬼 一定要搵師傅做 紙扎鋪同佛具店話幫你開都唔好信

冇就可能外面佛堂買個位咁
但平時個d乜乜法會話買個位比佢聽經個d... 就唔好亂洗依d錢, 平日有香火有人拜就已經夠